<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>网络 on 晒春风的博客 - 春风十里不如你 - Ten miles of spring breeze is not as good as you</title>
    <link>https://shaichunfeng.com/categories/%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link>
    <description>Recent content in 网络 on 晒春风的博客 - 春风十里不如你 - Ten miles of spring breeze is not as good as you</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>design &amp; develop by shaichunfeng &amp;copy;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 22:58:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://shaichunfeng.com/categories/%E7%BD%91%E7%BB%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>网络安全（六）| 路由器（Route）</title>
      <link>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/what-is-a-router/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:58:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/what-is-a-router/</guid>
      <description>路由器是连接两个或多个分组交换网络或子网络的设备。它有两个主要功能：通过将数据包转发到其预定的 IP 地址从而管理这些网络之间的流量，以及允许多个设备使用同一互联网连接。
路由器分为几种类型，但大多数路由器在 LAN（局域网）和 WAN（广域网）之间传递数据。LAN 是一组限制在特定地理区域的连接设备。一个 LAN 通常只需要一个路由器。
与之相反，WAN 是一个分布在广大地理区域的大型网络。例如，在全国各地多个地点运营的大型组织和公司将需要为每个地点建立单独的 LAN，然后与其他 LAN 连接，形成一个 WAN。由于 WAN 分布在一个大的区域内，它通常需要多个路由器和交换机*。
网络交换机在同一网络的设备组之间转发数据包，而路由器则在不同网络之间转发数据。
路由器如何工作？ 把路由器想象成一个空中交通指挥员，把数据包想象成飞往不同机场（或网络）的飞机。就像每架飞机都有一个唯一的目的地并遵循唯一的路线一样，每个数据包都需要被尽可能高效地引导到其目的地。与空中交通指挥员员确保飞机到达目的地而不迷路或沿途遭受重大干扰一样，路由器帮助引导数据包到达其目标 IP 地址。
为了有效地引导数据包，路由器使用一个内部路由表——一个通往不同网络目的地的路径列表。路由器读取数据包的标头以确定其去向，然后查阅路由表以找出通往该目的地的最有效路径。然后，它将数据包转发到该路径中的下一个网络。
路由器和调制解调器之间有什么区别？ 虽然一些互联网服务提供商 (ISP) 可能将路由器和调制解调器合并在一个设备中，但它们并不一样。两者在网络相互连接和连接到互联网方面发挥着不同但同等重要的作用。
路由器形成网络并管理这些网络内部和之间的数据流，而调制解调器将这些网络连接到互联网。调制解调器通过将来自 ISP 的信号转换为可由任何连接设备解释的数字信号，来建立与互联网的连接。一台设备可以插入到调制解调器中，以便连接到互联网。另外，路由器可以帮助将这一信号分发给一个已建立网络中的多个设备，使所有设备能够同时连接到互联网。
可以这样想：如果 Bob 有一个路由器，但没有调制解调器，他将能够创建一个 LAN 并在该网络上的设备之间发送数据。但是，他无法将该网络连接到互联网。另一方面，Alice 有一个调制解调器，但没有路由器。她将能够将单个设备连接到互联网（例如，她的工作笔记本电脑），但不能将该互联网连接分发到多个设备（比如说，她自己的笔记本电脑和智能手机）。与此同时，Carol 有一个路由器和一个调制解调器。使用这两种设备，她可以与她的台式电脑、平板电脑和智能手机组成一个 LAN，并将它们同时连接到互联网。
有哪些不同类型的路由器？ 要将 LAN 连接到互联网，路由器首先需要与调制解调器通信。有两种主要的方式来实现这一点：
无线路由器：无线路由器使用以太网电缆连接到调制解调器。它通过将数据包从二进制代码转换为无线电信号来分发数据，然后用天线无线广播信号。无线路由器不建立 LAN；相反，它创建 WLAN（无线局域网），使用无线通信连接多个设备。 有线路由器：与无线路由器一样，有线路由器也使用以太网电缆连接到调制解调器。然后它使用单独的电缆连接到网络内的一个或多个设备，创建一个 LAN，并将该网络内的设备连接到互联网。 除了适用于小型 LAN 的无线和有线路由器外，还有许多专门类型的路由器，用于提供特定的功能：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络安全（五）| IP 路由（IP Routing）</title>
      <link>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/what-is-routing/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:48:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/what-is-routing/</guid>
      <description>网络路由是选择一个或多个网络上的路径的过程。路由原理可以应用于从电话网络到公共交通的任何类型的网络。在诸如互联网等数据包交换网络中，路由选择互联网协议 (IP) 数据包从其起点到目的地的路径。这些互联网路由决定由称为路由器的专用网络硬件做出。
如上图所示，对于要从计算机 A 到达计算机 B 的数据包，它应该通过网络 1、3 和 5 还是通过网络 2 和 4？数据包通过网络 2 和 4 的路径会更短，但是网络 1、3 和 5 在转发数据包时可能比 2 和 4 更快。这些都是网络路由器不断做出的选择类型。
路由如何工作？ 路由器通过参考内部路由表来决定如何沿网络路径路由数据包。路由表记录了数据包应到达路由器负责的每个目的地的路径。类似于列车时刻表，乘客会查阅时刻表以决定搭乘哪趟列车。路由表也是如此，但是用于网络路径而不是列车。
路由器以下列方式工作：路由器接收到数据包时，会读取数据包的标头*以查看其预期的目的地，这种方式类似于列车票务员检查乘客的车票以确定他们应该乘坐的列车。然后，根据路由表中的信息确定将数据包路由到何处。
路由器以每秒数百万次的速度处理数百万个数据包。当数据包到达其目的地时，它可能会被不同的路由器路由多次。
路由表可以是静态的，也可以是动态的。静态路由表不变化。网络管理员手动设置静态路由表。除非管理员手动更新这些表，否则，路由表完全可以确定数据包在网络上的路由。
动态路由表会自动更新。动态路由器使用各种路由协议（请参阅下文）来确定最短和最快的路径。它们还根据数据包到达目的地所需的时间做出决定 - 类似于 Google Maps、Waze 和其他 GPS 服务根据过去的驾驶性能和当前的驾驶条件确定最佳驾驶路线的方式。
动态路由需要更多的计算能力，这就是为什么较小的网络可能依赖静态路由的原因。但是对于中型和大型网络，动态路由要高效得多。
数据包头是附加在数据包上的一小束数据，可提供有用的信息，包括数据包的来源和去向，类似于在邮件包裹外部加盖的装箱单。
主要的路由协议是什么？ 在网络中，协议是格式化数据的标准化方法，因此任何连接的计算机都可以理解数据。路由协议是用于标识或通知网络路径的协议。
以下协议可帮助数据包在 Internet 上找到自己的路线：
IP：Internet 协议（IP）明确每个数据包的起点和目的地。路由器检查每个数据包的 IP 标头，以确定将其发送到何处。 BGP：边界网关协议（BGP）路由协议用于通知哪些网络控制哪些 IP 地址以及哪些网络相互连接。（发出这些 BGP 通知的大型网络称为自治系统 。）BGP 是一种动态路由协议。 以下协议在 AS 中路由数据包：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络安全（四）| 网络安全（Network security）</title>
      <link>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/network-security/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:42:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/network-security/</guid>
      <description>网络安全是一类使内部网络免受攻击和数据泄露的实践和技术。它包括访问控制、网络攻击防护、恶意软件检测和其他安全措施。 “网络安全”最常用于指对大型企业网络的保护。
网络定义 网络是由两个或多个连接的计算设备组成的群体。网络的规模涵盖小型的个人区域网络 (PAN) 和局域网 (LAN) 到大型的广域网 (WAN)，这些网络跨越很远的距离连接小型网络。
如今，几乎所有企业都依赖某种类型的网络来提高生产力，无论是允许员工访问互联网的 LAN、连接各个办公地点的 WAN，还是在云中执行这些功能的网络即服务 (NaaS)。
有哪些常见的网络安全风险？ 像任何重要的企业资产一样，网络可能以各种方式受到损害。需要准备应对的威胁包括：
未经授权的访问：如果未经授权的用户进入网络，他们就可以查看本来可以保持私有的机密信息。他们还可能泄露机密数据或破坏内部系统。 DDoS 攻击：分布式拒绝服务 (DDoS) 攻击旨在通过用垃圾流量淹没网络或服务器来减缓或拒绝向合法用户提供服务。DDoS 攻击可能使网络不堪重负，从而使其不再运作。 漏洞利用：攻击者可以利用登录门户、应用程序、硬件或其他方面的漏洞渗透到网络中，达到各种恶意目的。 恶意软件感染：常见的恶意软件感染包括加密或破坏数据的勒索软件；可以在整个网络中快速复制的恶意软件——蠕虫；以及允许攻击者跟踪用户行动的间谍软件。恶意软件可以从一系列来源进入网络，包括不安全的网站、受感染的员工设备或有针对性的外部攻击。 内部威胁：内部雇员或承包商在不了解安全最佳实践的情况下，会无意中破坏网络安全或泄露数据。在其他情况下，用户可能因为自己的原因而故意破坏网络或泄露数据。 有哪些重要的网络安全技术？ 网络安全是一个广泛的领域。下面只是组织可以用来保护其网络的一些技术。为了减少复杂性，大多数组织尽量依靠少数供应商来实现网络安全；许多企业都在寻求能同时提供上述几种技术的供应商。
访问控制 访问控制限制对数据和用于操作该数据的软件的访问。这对于防止未经授权的访问和降低内部威胁的风险至关重要。身份和访问管理 (IAM) 解决方案可以在这个领域提供帮助。许多企业使用虚拟专用网络 (VPN) 来控制访问； 但如今，已经有了 VPN 的替代品。
用户身份验证 身份验证是访问控制的一个重要组成部分。使用双因素身份验证 (2FA) 而不是简单的密码，是使网络更安全的一个重要步骤。
防火墙 防火墙会从网络流量中过滤掉潜在威胁。它们可以阻止恶意软件攻击、漏洞利用、机器人攻击和其他威胁。传统的防火墙在企业的物理位置使用硬件设备运行。如今，许多防火墙可以在软件或云中运行，消除了对防火墙硬件的需求。
DDoS 保护 网站和网络基础设施都需要防御 DDoS 攻击以保持运作。特别是，网络基础设施需要在网络层而不是应用程序层进行 DDoS 缓解。
数据丢失防护（DLP） 防火墙和 DDoS 防护可以防止外部攻击进入网络，数据丢失防护 (DLP) 则阻止内部数据被带出网络。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络安全（三）| 安全访问服务边缘（SASE）</title>
      <link>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/what-is-sase/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:30:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/what-is-sase/</guid>
      <description>安全访问服务边缘简称 SASE，是一种基于云的 IT 模型，它将软件定义的网络与网络安全功能捆绑在一起，并从单一服务提供商交付。“SASE”一词由全球研究和咨询公司 Gartner 在 2019 年提出。
SASE 方法可以更好地控制和了解访问公司网络的用户、流量和数据，这些功能对于现代全球分布的组织来说至关重要。使用 SASE 构建的网络灵活且可扩展，能够通过任何设备连接分布在全球各地的员工和办公室。
SASE 包括哪些安全功能？ SASE 将软件定义的广域网 (SD-WAN) 功能与一些网络安全功能相结合，所有这些功能都从一个云平台提供。通过这种方式，SASE 让员工能够从任何地方进行身分验证并安全地连接到内部资源，让企业更好地控制进出其内部网络的流量和数据。
SASE 包括四个核心安全组件：
安全 Web 网关 (SWG)：SWG 可从 Web 流量中过滤不需要的内容，阻止未经授权的用户行为，并执行企业安全策略，从而预防网络威胁和数据泄露。SWG 可以部署在任何地方，因此是确保远程员工安全的理想选择。 云访问安全代理 (CASB)：CASB 为云托管服务执行多项安全功能，包括：揭示影子 IT（未经授权的公司系统）、通过访问控制和数据丢失防护 (DLP) 保护机密数据，以及确保符合数据隐私法规。 零信任网络访问 (ZTNA)：ZTNA 平台锁定内部资源，不允许公开查看，并要求对每个受保护应用程序的每个用户和每台设备进行实时验证，以助防止潜在的数据泄露。 防火墙即服务（FWaaS）：FWaaS 是指从云端作为服务交付的防火墙。FWaaS 保护云端平台、基础设施和应用程序免受网络攻击。与传统防火墙不同，FWaaS 不是物理设备，而是一组安全能力，其中包括 URL 过滤、入侵防御以及对所有网络流量的统一策略管理。 根据供应商和企业的需求，这些核心组件可能与其他安全服务捆绑在一起，包括 Web 应用程序和 API 保护 (WAAP)、远程浏览器隔离或 Wi-Fi 热点保护。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络安全（二）| 网络即服务（NaaS）</title>
      <link>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/network-as-a-service-naas/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:20:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/network-as-a-service-naas/</guid>
      <description>网络即服务 (NaaS) 是一种云服务模式，在这种模式中，客户从云供应商那里租用网络服务。NaaS 允许客户操作他们自己的网络，而不需要维护他们自己的网络基础设施。与其他云服务一样，NaaS 供应商使用软件运行网络功能，其本质上允许公司完全在没有硬件的情况下建立自己的网络。他们只要有互联网连接即可。
NaaS 可以取代虚拟专用网络 (VPN)、多协议标签交换 (MPLS) 连接或其他传统的网络配置。它还可以取代内部网络硬件，如防火墙设备和负载平衡器。作为一种较新的路由流量和应用安全策略的模式，NaaS 对企业网络架构产生了重大影响。
NaaS 的发展过程 当大多数企业配置他们的网络基础设施时，互联网本身并不被认为是开展业务的可信场所。因此，他们建立了自己的内部私有互联网版本，并通过租用链接将设施相互连接。他们需要配置自己的广域网 (WAN)，每个办公地点都需要自己的防火墙、DDoS 防护、负载平衡等硬件。企业还需要使用 MPLS 等方法在每个位置之间建立专用连接。
当员工连接到互联网而不是内部网络时，他们的流量必须先经由 VPN 通过公司网络基础设施，然后才能到达互联网。例如，如果一家公司的总部位于德克萨斯州奥斯汀，而路易斯安那州新奥尔良分公司的一名公司员工需要加载一个网站，他们对该网站的 HTTP 请求将通过公司 VPN，通过 MPLS 链接到位于奥斯汀的总部（距离约 800 公里），然后向外延伸到更广泛的互联网。
随着一些业务活动开始迁移到云中，这种模式很快变得低效。例如，假设新奥尔良的员工经常使用 SaaS 应用程序，这意味着他们需要不断地通过互联网加载内容。他们的请求以及其他员工的请求将成为奥斯汀数据中心的瓶颈，从而降低网络服务速度。
此外，随着云计算变得更加高效，更多的功能开始通过云来提供。如今，DDoS 缓解、防火墙、负载平衡和其他重要的网络功能都可以在云中运行，无需内部 IT 团队构建和维护这些服务。
出于这些原因，NaaS 是一种比依赖内部维护的 WAN 更有效的选择，后者需要不断维护并且经常为网络流量造成瓶颈。借助 NaaS，公司员工可以通过外部供应商管理和保护的虚拟网络直接连接到他们的云服务，而不是内部 IT 团队试图跟上对网络服务的需求。
如果我们的示例公司切换到 NaaS 模式，则位于新奥尔良的员工不再需要等待他们的网络流量通过所有内部公司基础设施。相反，他们只需连接到互联网并通过浏览器登录，就可以访问他们需要的所有云服务。同时，NaaS 提供商保护他们的浏览活动、保护他们的数据，并尽可能高效地将他们的 Web 流量路由到任何需要去的地方。
从许多方面来说，NaaS 是几十年来业务流程向云迁移的逻辑结果。如今，整个网络可以作为一种服务提供，而不仅仅是软件、基础设施或平台。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络安全（一）| 企业网络（Enterprise networking）</title>
      <link>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/enterprise-networking/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:02:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shaichunfeng.com/post/2022/03/31/enterprise-networking/</guid>
      <description>网络是一组相互连接的计算机，而企业网络就是这样一个为满足大型企业的需求而构建的组。企业网络由局域网 (LAN) 组成，局域网又连接到广域网 (WAN) 和云。
在企业环境中，数据中心、分支机构、公共和私有云、物联网 (IoT) 设备以及组织的个人员工都需要可靠的网络连接。这些连接让企业能够交换数据、运行业务流程并分析网络上发生的事情——从本质上讲，网络使运行业务成为可能。
与互联网不同，企业网络并非对所有想连接的人开放。企业网络将连接限制在特定的用户、设备和设施。它们通常使用虚拟专用网络 (VPN) 或传输层安全性 (TLS) 加密对通过它们的数据进行加密。
企业网络也因其规模而不同于其他类型的网络。一般人可以访问家庭 LAN，通过单个路由器将一些设备连接到互联网。但企业运行的内部网络将数千台设备相互连接并连接到互联网。
企业网络运作方式 多年来，企业网络的主要关注点是将所有人和物连接到本地自托管的集中式数据中心，在该数据中心保存数据并运行应用程序。这种访问是通过将用户和设备连接到公司办公室的 LAN 来提供的。每个办公室的 LAN 通过大型企业 WAN 连接到其他办公室，通常通过专用的多协议标签交换 (MPLS) 路由构建。
企业网络基础设施由物理设备组成，它们通过以太网电缆和 WiFi 信号的组合相互连接并连接到个人计算机、打印机和物联网设备。使用的网络设备包括：
路由器将数据从一个网络发送到另一个网络，实现网络到网络的连接和互联网访问。 交换机将网络内的数据转发给各个设备。 网关使用多种协议，在不同的网络之间以及在 OSI 模型的多个层之间提供连接。 防火墙处理进出网络的所有流量，以阻止潜在攻击。 负载平衡器在数据中心的多个服务器之间分配网络流量，以确保没有服务器过载（负载平衡器可以为 Web 应用程序做同样的事情）。 VPN 服务器建立和终止 VPN 连接，提供对内部网络的安全访问。 通常情况下，连接到企业网络需要连接到 VPN。VPN 加密用户和 VPN 服务器之间的流量，此时用户可以访问内部 LAN。
企业网络的发展变化历程 如今的企业网络与几年前企业网络的运作方式大不相同。云迁移和新的安全挑战相结合，使得上述企业网络模型不适合现代企业的需求，尽管许多组织仍在使用它。
如今的员工可能从办公室内部和外部连接到网络。他们连接到云和企业内部的数据中心（混合云模型），或者只连接到云。这使得集中式网络基础设施效率低下，因为网络成为进出云的流量的瓶颈。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
